\documentclass[TP,sansRappel]{tdtp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}

\lstset{tabsize=3, basicstyle=\footnotesize, commentstyle=\itshape, stringstyle=\ttfamily, language=C++}

\newcommand{\encadre}[1]{\begin{center}\begin{tabular}{|c|}\hline #1 \\ \hline\end{tabular}\end{center}}
\newcommand{\mR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\mN}{\mathbb{N}}
\def\euro{\mbox{\raisebox{.25ex}{{\it =}}\hspace{-.5em}{\sf C}}}

\title{}
\cursus{M1 ALMA-ORO}
\date{6 février 2014}
\intitule{Compilation}

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------
\begin{feuille}[4]

%===============

\section*{Travail à réaliser}

\noindent Durant cette séance de TP, nous allons écrire un programme générant
un fichier d'entrée pour le programme réalisé lors de la dernière séance.

Ce programme doit transformer une expression arithmétique composée des opérateurs
arithmétiques de base (addition, soustraction, multiplication et division) et de
parenthèses en une suite d'opération binaires telle que décrite dans le TP
précédant.\\

\noindent Une correction du TP précédant est disponible dans le dépôt Git.

\section*{Description des entrées/sorties}


\subsection*{Fichier d'entrée}

\noindent Le fichier d'entrée contient une opération arithmétique valide composée~:

\begin{itemize}
  \item des opérateur arithmétique usuel (+, -, *, /)~;
  \item de nombres entiers ou décimaux ;
  \item de parenthèses.\\
\end{itemize}

Le programme ne doit pas tenir compte des espaces, retours à la ligne et des commentaires de
fin de ligne.

\subsection*{Affichage}

\noindent Si un fichier d'entrée est correctement construit, le programme doit 
afficher en sortie un fichier compatible avec le format d'entrée du programme du
TP précédant.

Pour tout autre caractère $x$ non reconnu à la position $i$ ligne $j$, le programme doit afficher~: 
"Error line $j$ character $i$: Unrecognized character '.'".

\subsection*{Exemples}

\noindent Le fichier d'entrée~:

\begin{verbatim}
  ( 3 - 5)*(6+ (3 / 2) // un commentaire de fin de ligne
  * 5))
\end{verbatim}

\noindent doit afficher (au nommage des variables près)~:

\begin{verbatim}
  x1 := 3 - 5
  x2 := 3 / 2
  x3 := x2 * 5
  x4 := 6 + x3
  x5 := x1 * x4
\end{verbatim}

\end{feuille}

\end{document}